\input{../../../main.tex}
%\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
\printtask{

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Нецентральные столкновения}{04.02.2022}
\large

\task{Атомы сорта $A$ летят вдоль оси цилиндрического канала радиусом $R$ и сталкиваются с практически неподвижными атомами сорта $B$. Кинетическая энергия атомов $A$ равна пороговой, так что при центральном ударе образуется молекула $AB$, которая далее движется со скоростью $v$. При нецентральном ударе реакция не идет, то есть атомы сталкиваются упруго. За какое минимальное время $t$ после столкновения атомы сорта $B$ могут попасть на стенку канала?}

\task{Две частицы, массы которых равны $m_1$ и $m_2$ ($m_1>m_2$), движутся навстречу друг другу вдоль одной прямой с одинаковыми скоростями. После упругого столкновения тяжелая частица отклоняется от направления своего первоначального движения на угол $\alpha = 30^\circ$ в лабораторной системе отсчета или на угол $\beta = 60^\circ$ в системе центра масс. Определить отношение $m_1 / m_2$.}

\task{Атомы бериллия $^9\mathrm{Be}$ (массовое число $A_1 = 9$) с кинетической энергией $K=18\unit{эВ}$ возбуждаются при столкновении с неподвижными атомами лития $^7\mathrm{Li}$ (массовое число $A_2=7$). Максимальный угол рассеяния возбужденных атомов бериллия $\varphi=15^\circ$. Определить энергию возбуждения бериллия $W$.}


}
	
\end{document}
